中大：自願撤回興建綜合科研實驗大樓撥款申請

自「反送中」風波爆發後，保皇黨多次在大學向立法會申請撥款時，乘機批鬥大學高層把關不力，更聲言不排除否決有關申請。中大今確認，鑑於有立法會議員對中大處理「反送中」風波的工作及事後提升保安措施的詳情「表示關注」，故撤回原定周五於立法會財委會審議的14億綜合科研實驗大樓撥款申請。

立法會財委會原定明日（26日）審議由工務小組於上月20日提交的3項撥款申請，包括估計造價約14億元的中大綜合科研實驗大樓工程，以及港大兩項估計造價分別約為6億及4.9億元科研實驗室大樓和資訊科技大樓工程。不過，最新會議文件顯示，財經事務及庫務局指中大的工程計劃引起委員的「一些關注」，故政府決定將項目另行處理，明日會議只會審議港大的兩個工程撥款申請。

中大回覆《蘋果》查詢時，確認校方早前通知教育局，建議暫時撤回向立法會財務委員有關撥款申請。校方續稱，鑑於部份立法會議員對中大處理「反送中」風波的工作及事後提升保安措施的詳情表示關注，為爭取更多時間向議員進行解說，大學決定暫時撤回工程項目撥款申請。校方續稱，會爭取在今屆立法會會期內將撥款申請再次提交財委會考慮。

執柒咗佢啦自甘墮落

要求美國取消段狗美籍